\chapter*{INTRODUCTION GÉNÉRALE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{INTRODUCTION GÉNÉRALE}    
    \section[Contexte du sujet]{Contexte du sujet}
    L’information est au centre de toute organisation. Toute organisation a besoin
    de récolter l’information, la traiter ou la stocker, puis la diffuser avant d’espérer une
    quelconque solution, la solution étant le but poursuivi par cette organisation. Le
    traitement de cette information constitue la tâche la plus difficile pour l’homme, car sans
    elle, l’atteinte de ses objectifs devient totalement difficile. 
    \par
    En effet, la plupart des entreprises du monde disposent d’une masse de données plus ou
    moins considérable. Ces informations proviennent soit de sources internes (générées par
    leurs systèmes opérationnels au fil des activités journalières), ou bien de sources externes
    (web, partenaire, etc.). Cette surabondance de données, et l’impossibilité des systèmes
    opérationnels de les exploiter à des fins d’analyse conduit, inévitablement, l’entreprise à se
    tourner vers un nouvel informatique dite décisionnelle qui met l’accent sur la
    compréhension de l’environnement de l’entreprise et l’exploitation de ces données à bon
    escient.
    \par
    De ce fait la prise des décisions est devenue
    le point primordial pour une bonne gestion de
    l’entreprise. Une bonne décision engendre l’efficience,
    c’est-à-dire la réalisation des objectifs
    poursuivis tout en produisant une valeur ajoutée.
    \par
    À l’exemple du domaine
    économique, 
    le client est généralement la principale source de 
    revenus pour les entreprises. 
    Or, avec le changement de l’économie dû notamment
    à l’intégration des nouvelles technologies
    dans les Relations Client-entreprise, la concurrence
    devient de plus en plus serrée et les
    clients peuvent ainsi se permettre de choisir
    leurs fournisseurs ou d’en changer plus aisément.
    Les critères de choix des clients sont notamment des
    critères financiers, de réactivité de l’entreprise, mais
    également des critères purement affectifs
    (besoin de reconnaissance, besoin d’être écoutés ...).
    \par
    Ainsi toutes les entreprises commerciales partagent aussi
    le plus souvent un certain nombre de souhaits : gagner
    du temps, obtenir une meilleure
    stabilité de leurs recettes, mieux organiser leur travail et obtenir un meilleur
    revenu. \cite*{Barouch2010} La rentabilité de la masse d’information (pouvoir transformer ce déluge
    d’information en valeur ajoutée), l’information étant un gage de compétitivité, surtout
    de nos jours, toute entreprise voulant prospérer se doit de prioriser la bonne gestion de
    cette dernière.
    \section[Problématique]{Problématique}
    De par le monde, les entreprises détenant une très grande part de marché
    se sentent le plus souvent à l’abri de toute concurrence
    dans leurs domaines d’activité grâce à la maitrise des rouages des affaires
    ou d’une quelconque technologie. \cite*{Rouviere2010} Et pour cette raison,
    certaines d’entre elles ne s’occupent plus tant que ça de leurs relations clients.
    \par
    Aujourd’hui, l’informatique ne constitue pas seulement un support simple pour les
    entreprises, mais elle porte la stratégie de l’entreprise et aide les décideurs à prendre
    facilement des bonnes décisions.
    \par
    En entreprises, surtout commerciales, il est important et, voire indispensable
    d’avoir connaissance de l’évolution des différentes activités dans un temps record. Cela
    passe souvent par les différentes informations générées qui peuvent être celles qui
    concernent les ventes, les achats et même celles fiscales. Ces informations générées
    constituent une base de connaissance pour tous les décideurs.
    \par
    Ainsi, suite à une analyse métier menée au sein de l’entreprise Ngokaf Trans,
    nous avons pu identifier quelques difficultés rencontrées par les agents,
    notamment dans l’élaboration et le partage quotidien des rapports de vente (manifeste). 
    La collecte des informations sur papier ne permettant pas une analyse rapide et 
    entrainant par la suite une grande perte de temps, surtout si les agents devrait réaliser
    des graphiques à l’intention des décideurs.
    \par
    Un autre problème récence est 
    l’incapacité de collecter, stocker et analyser les avis des clients par rapport à leurs prestations
    ou services. La source de ce problème est double, premièrement
    le manque de questionnaire à l’égare des clients, et deuxièmement
    le manque d’une base de données.
    \par
    En outre, l’entreprise a du mal à fidéliser ses clients, car il est difficile d’avoir les
    statistiques concernant les achats des clients et même la qualité de ses services et prestations
    proposées.
    \par
    Notre étude se situe dans un environnement où la fidélisation et la gestion de la
    relation client n’est pas la principale préoccupation de l’entreprise, ce qui est
    une erreur, car c’est bien là la clé de la rentabilité et de la réussite de l’entreprise,
    car elle la rend plus performante. Pour cela nous essayerons d’articuler nos recherches
    autour des questions qui suivent :
    \par
        \begin{itemize}
            \setlength{\itemsep}{0pt}
            \item [\ding{226}] Comment améliorer la récolte et le stockage des
            données des clients ?
            \item [\ding{226}] Quelles sont les moyens à mettre en œuvre pour fidéliser la clientèle ?
            \item [\ding{226}] Quel moyen mettre en place pour aider les décideurs à définir le plan
            de fidélisation des clients, ainsi qu'à prendre des bonnes décisions stratégiques
            relatives aux prestations de services sur base des différentes données ?
        \end{itemize}
    \section[Hypothèses générales]{Hypothèses générales}
    Pour répondre de manière provisoire aux questions posées dans la problématique,
    nous proposons de mettre en place une solution qui :
    \par
        \begin{itemize}
            \setlength{\itemsep}{0pt}
            \item [\ding{226}] Permettra aux agents de collecter
            et stocker les informations relatives à la clientèle lors de la vente
            des tickets de bus,
            \item [\ding{226}] Donnera la possibilité 
            aux clients d’émettre leurs retours (avis ou évaluations) concernant les prestations et services
            proposés par l’entreprise.
        \end{itemize}
    Afin d’effectuer du marketing ciblé, des campagnes
    promotionnelles au près des clients au bon moment ou une amélioration des services,
    un module d’aide à la décision sera intégrer à l’application.
    \section[Choix et interet du sujet]{Choix et intérêts du sujet}
        \subsection[Choix du sujet]{\textit{Choix du sujet}}
        Dans le cadre général, le choix porté sur ce sujet a été motivé par le souci d’aider
        la société Ngokaf Trans de pouvoir fidéliser plus aisément le segment client à laide d’un
        système intégrant un module d’aide à la décision.
        \subsection[Interet du sujet]{\textit{Intérêts du sujet}}
        L’intérêt du sujet se réfère à l’importance et à la pertinence du sujet choisi pour notre recherche.
        C’est ainsi que dans ce travail, nous en retiendrons trois :
         \par 
            \begin{itemize}
                \setlength{\itemsep}{0pt}
                \item [\ding{226}] Intérêt personnel : en tant qu’ingénieur en management 
                des systèmes d’information, nous serons heureux d’apporter une solution
                qui aidera les entreprises de transport de biens et de personnes de fidéliser
                le segment client.
                \item [\ding{226}] Intérêt sociétal : la réalisation de ce système
                informatisé de fidélisation de la clientèle permettra à Ngokaf Trans
                de conserver sa part de marché actuel tout en la développant. 
                %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
                %% SOLUTION POUR LES GENERATIONS FUTURES %%
                %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
                %% et dans le meilleur des cas mettre en place une stratégie
                %% de prospection pour accroitre sa clientèle. ajouter des un caht bot AI 
                Selon Bain \& Cie : \enquote{5 \% d’augmentation du taux de
                rétention sur les meilleurs clients peut générer entre 25 et 55 \%
                d’augmentation des bénéfices d’une entreprise.} \cite*{Siecdigi}
                \item [\ding{226}] Intérêt scientifique : dans le système LMD
                \footnote[1]{LMD : Licence-Master-Doctorat} tout étudiant
                a le devoir, à la fin de son cycle d’étude, d’élaborer un travail qui
                sanctionne son parcours. Le bien fonder du travail de fin de cycle
                est de donner l’occasion à l’étudiant de prouver la maitrise et la bonne acquisition
                des notions apprises tout au long de son parcours dans une filière données.
            \end{itemize}
    \section[Démarches méthodologiques]{Démarches méthodologiques}
        \subsection[Méthodes]{\textit{Méthodes}}
        Une méthode est une manière de conduire sa pensée, d’établir ou de démontrer une
        vérité suivant certains principes et avec un certain ordre.
        \par
        Dans le cadre de notre travail, nous utiliserons la méthode \acrshort{up} (\acrlong{up}, en anglais).
        Le Processus Unifié est un processus de développement logiciel \enquote{itératif et incrémental,
        centré sur l’architecture, conduit par les cas d’utilisation et piloté par les risques.} \cite{Roques2008}
        \par
        \acrshort{uml} se définit comme un langage de modélisation graphique et textuel destiné à
        comprendre et décrire des besoins, spécifier et documenter des systèmes, esquisser des
        architectures logicielles, concevoir des solutions et communiquer des points de vue. \cite{RoqVall2007}
        \par
        \acrshort{uml} est le moyen graphique de garantir que \enquote{ce qui se conçoit et se programme
        bien s’énonce clairement. \footnote[2]{Hugues \textsc{Bersisni}, \textit{La programmation orientée objet}, 7e édition, Eyrolles, Paris, 2017, p. 222}}
        \subsection[Techniques]{\textit{Techniques}}
        Les techniques sont des mécanismes qui nous permettent de réaliser nos recherches
        scientifiques. Pour rendre notre travail facile à réaliser nous avons pris comme techniques : 
        \par
        \begin{itemize}
            \setlength{\itemsep}{0pt}
            \item [\ding{226}] L’interview : pour comprendre de façon simple notre travail, nous avons fait des
            descentes sur terrains, nous avons eu à interroger les techniciens et le manager
            informatiques, les professeurs informatiques, les collègues, les ainés scientifiques
            et ceux qui s’intéressent beaucoup plus à l’outil informatique.
            \item [\ding{226}] L’observation : nous nous sommes données beaucoup du temps à observer plus
            attentivement, pour comprendre de manière précise comment ça se passe exactement sur un ordinateur fonctionnel.
            \item [\ding{226}] La documentation : nous avons eu à utiliser les
            livres scientifiques, nous nous sommes rendus dans les bibliothèques, nous avons
            consulté des documents sur l’internet, nous avons utilisé différents médias afin de
            réunir toutes les informations dont nous avons besoin.
        \end{itemize}
    \section[Etat de l'art]{État de l’art} % Divergence et conc=vergence -- demarcation
    Ce travail se basant sur des informations et une structure d’entreprise particulière, nous ne
    pouvons pas déclarer que ce dernier est une recherche originale, car d’autre chercheur ont eu
    à traiter du sujet relativement similaire à celui-ci.
    \par
    Nous avons notamment BUYAMABA SUZE Ange, dans le cadre de son travail de fin de cycle
    qui parlait de : \enquote{MISE EN PLACE D’UN SYSTÈME INFORMATISE DE FIDÉLISATION DES 
    CLIENTS BASE SUR LES DONNÉES D’UN SERVICE TRAITEUR}. Ce travail base sur la conception
    d’un système informatisé de fidélisation des clients à aider la maison Excellence
    d’obtenir les retours clients dans la perspective d’une amélioration des services.
    \cite{Buyamba2017}
    \par
    Cependant, il est impossible à la maison Excellence de savoir, grâce à des analyses
    et des visualisations, qui sont ses meilleurs clients. 
    \par
    Mais en ce qui nous concerne nous rejoignions le chercheur cité ci-haut, dans le sens
    où nous traitons de manière générale d’une application de fidélisation, mais intégrant
    un système d’aide à la décision.
    \par
    MWENZ Arcel a eu aussi à effectuer des recherches
    dans le cadre de son  travail de fin de cycle, ou il nous parle de :
    \enquote{CONCEPTION D’UNE APPLICATION DE GESTION DE LA RELATION CLIENT(CRM) BASÉ SUR LE CLOUD},
    ce travail a permis à Katanga Design de centraliser les informations
    des clients sur le cloud. Car l’entreprise chercher à exploiter les
    informations sur ses clients afin de le connaitre et de les fidéliser. \cite*{Mwenz2017}
    C’est sur ce point que nous nous rencontrons, mais l’entreprise ne
    pouvais pas lancer des actions marketing ni écouter ces clients.
    \par
    Nous notons aussi le travail de CHAIBOU TOUNDJA Ibrahim, réaliser
    pour l’obtention de son brevet de technicien supérieur et ayant pour
    intitulé : \enquote{Analyse de la politique de fidélisation de la
    clientèle dans une entreprise : cas de la Société Nigérienne des
    Télécommunications (SONITEL)}. Dans ce travail le chercheur analyse
    la politique existante de fidélisation de la clientèle et en
    recommande une nouvelle, bien meilleure, dans une entreprise de
    télécommunication, ce travail révèle d’un aspect purement théorique. \cite*{chaibou2012sonitel} 


    \section[Délimitation du travail]{Délimitation du travail}
        \subsection[Sur le plan spatial]{\textit{Sur le plan spatial}}
        Nos recherches ont été effectuer chez Ngokaf Trans qui est une entreprise de transport
        située dans la ville de Lubumbashi, dans la province du Haut-Katanga en République Démocratique du Congo.
        \subsection[Sur le plan temporel]{\textit{Sur le plan temporel}}
        La période d’études et de recherche pour notre dernière 
        année universitaire va du mois de janvier 2023 au mois d’octobre 2023,
        et par conséquent nos recherches seront comprises dans ce laps de temps.
    \section[Subdivision du travail]{Subdivision du travail}
    Outre l’introduction générale et la conclusion générale, notre travail est subdivisé
    en trois chapitres :
    \par
        \begin{itemize}
            \setlength{\itemsep}{0pt}
            \item [\ding{226}] Le premier chapitre : \enquote{cadre conceptuel et théorique}, présente une vue
            d’ensembles des concepts de base du sujet et quelques théories sur la méthodologie
            utilisée du travail.
            \item [\ding{226}] Le deuxième chapitre : \enquote{analyse conceptuelle du système d’information}, 
            décrit l’analyse de l’architecture métier dans lequel nous allons présenter un système existant
            et le processus de l’organisation du travail ainsi que le futur système.
            \item [\ding{226}] Le troisième chapitre : \enquote{analyse et conception du système}, s’appuie sur la
            modélisation de notre système métier.          
            \item [\ding{226}] Le quatrième chapitre : \enquote{mise en œuvre} basé sur l’explication de différentes
            technologies utilisées pour l’implémentation ou développement de notre solution.
        \end{itemize} 
    \section[Outils logiciels et équipements utilisés]{Outils logiciels et équipements utilisés}
    %%%%%%%%%%%%%
    %% A VENIR %%
    %%%%%%%%%%%%%
    Pour le bon déroulement de notre recherche, de la partie
    théorique à la pratique, nous avons sans cesse eu recours
    à de nombreux outils utilisé, que nous listons ci-dessous :
    \par
        \begin{itemize}
            \setlength{\itemsep}{0pt}
            \item [\ding{226}] \textbf{\LaTeX} (\hologo{MiKTeX} 23.5) : pour le traitement de texte, il nous a permis de
            rédiger et mettre en forme notre travail.
            \item [\ding{226}] \textbf{Visual Paradigme} : pour la modélisation de nos
            différents diagrammes.
            \item [\ding{226}] \textbf{Visuel Studio Code} : pour l’édition du code de notre application ainsi que de ce document.
            \item [\ding{226}] \textbf{MS Power BI Desktop} : pour la creation des visuels.
            \item [\ding{226}] \textbf{Un ordinateur portable} : pour l’utilisation de différents outils
            logiciels
        \end{itemize}
    Après avoir présenté le contexte et les enjeux de notre recherche, nous allons maintenant nous pencher sur
    les différents concepts, théories et méthodes utilisées.