\chapter[CADRE CONCEPTUEL ET THÉORIQUE]{CADRE CONCEPTUEL ET THÉORIQUE}    
    \section{Introduction partielle}
    Actuellement, l’informatique est devenue l’outil privilégié de l’information dans
    différentes entreprises. D’où sa nécessité s’impose dans tous les domaines de gestion et la
    maitrise de l’outil informatique qui constitue la garantie d’une bonne gestion, d’un bon
    fonctionnement et donc une bonne rentabilité de cette dernière.
    \section[Cadre Conceptuel]{Cadre conceptuel}
    Le cadre conceptuel met en relation les concepts
    fondamentaux du travail de recherche. Dans cette
    section, nous allons aborder les théories existantes
    relatives à notre domaine d’étude comprenant trois
    aspects à savoir :
    \par
        \begin{enumerate}
            \item La gestion de la relation client
            \item La fidélisation de la clientèle
            \item Les outils d’écoute
            \item Le système décisionnel
        \end{enumerate} 
        \subsection[La gestion de la relation client]{\textit{La gestion de la relation client}}
            \subsubsection[Définition]{\textit{Définition}}
            La gestion de la relation client (CRM, customer
            relationship management en anglais) est la capacité
            à bâtir une relation profitable sur le long terme
            avec les meilleurs clients en capitalisant sur 
            l’ensemble des points de contacts par une allocation optimale
            des ressources. \cite*{Lefebure2005}
            \par
            L’objectif de la gestion de la relation client
            est de créer et d’entretenir une relation réciproquement
            bénéfique entre l’entreprise et ses clients.
        \subsection[La fidélisation de la clientèle]{\textit{La fidélisation de la clientèle}}
            \subsubsection[Définition]{\textit{Définition}}
            La fidélisation de la clientèle consiste à mettre
            en place des actions marketing et commerciales
            pour construire une relation durable avec les
            clients et les inciter à renouveler leurs achats
            dans un laps de temps plus ou moins long. \cite*{Maud2022}
            \par
            Cela peut inclure des programmes de fidélité, des offres
            spéciales, des récompenses, etc.
            L’objectif est de créer un attachement à la marque et
            d’encourager les clients à revenir.
            \par
            Les entreprises qui parviennent à bien cerner ce qu’est
            la fidélisation de la clientèle et son importance n’hésitent
            pas à mener toutes les actions possibles pour rendre les clients
            fidèles, car en capitalisant sur les clients satisfaits
            qui achètent et consomment les produits et services, les entreprises
            peuvent générer des revenus réguliers.
            \par
            % La fidélisation est considérée comme un concept
            % marketing qui touche aussi le domaine de la relation client
            Même si la fidélisation représente davantage un concept marketing,
            elle concerne également le domaine de la relation client.
            \subsubsection[Enjeux de la fidélisation]{\textit{Enjeux de la fidélisation}}
            Sur des marchés de plus en plus saturés,
            où la situation concurrentielle se durcit, il apparait que les coûts de prospection
            de nouveaux clients sont supérieurs aux coûts de conservation des clients. \cite*{Reichheld2001loyalty}
            De ce fait, une société rationnelle préfère investir pour conserver
            les clients qu’il a, plutôt que de tenter de conquérir les clients servis par
            la concurrence.
            \par
            Des études montrent qu’il existe en longue période une corrélation entre capacité
            d’une organisation à fidéliser ses clients (taux de rétention élevé) et ses
            résultats concrets (exprimés en part de marché, en rentabilité et en croissance). \cite*{Reichheld2001loyalty}
            %% A MODIFIER
            Les entreprises qui sont en
            mesure de conserver leur base clientèle et en particulier leurs « bons clients »
            sont celles qui non seulement résistent le mieux aux dépressions conjoncturelles,
            mais aussi sont les plus capables de financer leurs projets de développement.
        \subsection[Les outils d’écoute]{\textit{Les outils d’écoute}}
            \subsubsection[Identifier les besoins]{\textit{Identifier les besoins}}
            \subsubsection[Évaluer la satisfaction]{\textit{Évaluer la satisfaction}}
            \subsubsection[Définir des actions d’amélioration]{\textit{Définir des actions d’amélioration}}
            \subsubsection[Mesurer les performances clients]{\textit{Mesurer les performances clients}}
        \subsection[Le système décisionnel]{\textit{Le système décisionnel}}
        Un système d’aide à la décision (SAD), ou Decision Support System (DSS)
        en anglais, aide les utilisateurs à prendre des décisions.
        Il s’agit d’un programme qui aide les entreprises à porter des jugements
        et à déterminer des plans d’action.
        Un système d’aide à la décision examine
        de grandes quantités de données, les analyse et les organise sous forme
        de rapports complets qui facilitent la prise de décision et
        la résolution des problèmes. \cite*{SAD}
            \subsubsection[Business intelligence]{\textit{Business intelligence}}
    \section[Cadre théorique]{Cadre théorique}
    \section[Conclusion partielle]{Conclusion partielle}